Dans deux classes de 4\ieme\ d'un collège, on organise une enquête
pour décider de l'ouverture d'un club d'échecs. En 4\ieme A, 6 élèves
sur 24 souhaitent l'ouverture. En 4\ieme B, 10 élèves sur 29
souhaitent l'ouverture.
\begin{myenumerate}
\item Calcule, pour chaque classe, le pourcentage des élèves
souhaitant l'ouverture du club.
\item Le club n'existera que si au moins 30\% des élèves de l'ensemble
des deux classes ont répondu \og oui\fg. Le club ouvrira-t-il ?
\end{myenumerate}